---
title : "Intégrer des exercices MathALÉA dans ÉLÉA !"
author : "Stéphan Grignon"
date : "2024-01-15"
---


# Intégrer des exercices MathALÉA dans ÉLÉA !

Vincent Schoeffter, formateur DRANE et IAN Maths-Sciences dans l'académie de Nantes, crée des tutoriels vidéos qu'il regroupe sur différentes chaînes de <a href="https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/a/schoeffter_vincent/video-channels" target="_blank">son compte Portail Tube</a> (PeerTube).

L'une d'entre elles, dédiée à Moodle/ÉLÉA, comprend le tutoriel ci-dessous qui explique comment y intégrer des exercices MathALÉA. 

Un grand merci à lui pour cette présentation. Pour suivre le travail de Vincent Schoeffter, vous pouvez le retrouver sur <a href="https://twitter.com/VSchoeffter" target="_blank">son compte Twitter/X</a>.

<div class="aspect-w-16 aspect-h-9 max-w-full sm:max-w-md lg:max-w-xl">
<iframe title="" src="https://tube-sciences-technologies.apps.education.fr/videos/embed/eb935405-584c-46c5-ba1c-4de6c27c2d4c" frameborder="0" allowfullscreen="" style="padding: 0; margin: auto; border:0" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe> 
</div>
{/* <div class="lg:columns-2">
 - Date : 15/01/24
 - Auteur(s) : Vincent SCHOEFFER
 - Type : vidéo
 - Durée : 7 min 55 s
</div> */}


### Résumé :

Intégrer des exercices dans un parcours Moodle/ÉLÉA de deux façons, pour un simple entraînement ou pour une évaluation.  

- 00:00 - Présentation des deux méthodes  
- 00:28 - Créer une activité d'entraînement sous forme de ressource URL 
- 02:53 - Créer un test avec des exercices MathALÉA importés grâce à un fichier au format « gift »
- 07:33 - Conclusion